%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2017 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage[a5paper,margin=2cm]{geometry}

\pagestyle{empty}
\setlength{\parindent}{0pt}

\begin{document}

\begin{center}
  \textsc{Compression de données}
\end{center}

\paragraph*{Consignes}

Le but de l'exercice est de trouver une ou des méthodes pour \emph{compresser}
un texte, sans perte, c'est-à-dire diminuer la taille du texte, sans perdre
d'information. Évidemment, moins le texte compressé prendra de place, mieux ce
sera !

\begin{enumerate}[(1)]
  \item Créer une méthode de compression de données, en vous
    servant des deux textes donnés en exemple. Rédiger la méthode de
    décompression, de manière compréhensible par quelqu'un extérieur au groupe.
  \item\label{item-compresse} Compresser le nouveau texte donné par le
    professeur, puis transmettre le texte compressé et la méthode de
    décompression à un nouveau groupe, qui va essayer de le décompresser.
    Comparer le texte décompressé au texte original.
  \item Si nécessaire, corriger la méthode de compression ou les explications de décompression
    en fonction de l'étape précédente.
\end{enumerate}

\paragraph*{Règles de compression}

Les textes fournis contiennent des mots qui se répètent, ou des mots proches.
La compression devra être faite \emph{sans perte}, c'est-à-dire que le texte
décompressé devra être exactement le texte original (pas d'orthographe modifié,
pas de synonymes, etc.).

Pour simplifier le problème, vous pouvez ignorer le titre, la ponctuation, les retours à la ligne, et la casse (majuscule et minuscule).

Vous devez impérativement conserver les caractères (y compris les accents), et les espaces. Les textes fournis ne contiennent pas de chiffres.

\end{document}
